%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%
\begin{exoApp}{5}{1}[Fonction]
Déterminer la limite en $0$ de la fonction $f$ définie par
$$\forall~x\in \R, f(x)=\left \{ \begin{array}{l} x\ln(x) \textrm{ si $x>0$}\\ 0 \textrm{ sinon}\end{array} \right.$$
\end{exoApp}

\begin{correction}
Pour déterminer la limite en $0$ d'une fonction $f$, on calcule la limite en $0^-$ et en $0^+$.
$$\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x)=\lim_{x\rightarrow 0^-} 0 = 0$$
$$\lim_{x\rightarrow 0^+} f(x)=\lim_{x\rightarrow 0^+} x\ln(x) = 0 \textrm{  par croissance comparée}$$
Ainsi, $\displaystyle{\lim_{x\rightarrow 0^-} f(x)= \lim_{x\rightarrow 0^+} f(x) = 0}$. Ainsi, $f$ admet une limite en $0$, et $$\lim_{x\rightarrow 0} f(x)=0$$
\end{correction}
